邱騰華：香港從來都是一個單獨的貿易關稅區，會見美國副貿易代表時討論香港與美國的雙邊關係

美國國會「美中經濟與安全審議委員會」報告，建議檢視將香港與內地視為兩個不同關稅區的做法是否合適。

正在巴布亞新幾內出席亞太經合組織會議的商務及經濟發展局局長邱騰華回應說，香港從來都是一個單獨的貿易關稅區，基本法賦予特區政府單一貿易管制制度，在亞太經合組織會議期間，他亦有與其他經濟體的貿易部長談及相關情況。

邱騰華說，會見美國副貿易代表時討論香港與美國的雙邊關係，向對方反映中美的貿易問題。邱騰華引述對方表示，中美之間正在開展很好討論，並強調香港與美國之間的貿易，是建基於互惠互利的原則。

邱騰華指出，美國對華實施的301法案所有措施，並不適用於香港，香港在適當時間會有措施，應對中美貿易磨擦帶來的間接影響。

他重申香港在基本法下擁有很大的關稅和貿易自主，能夠保障香港和美國之間雙邊貿易利益，香港的進出口法例和貿易制度，亦是完善和行之有效。

錯哂重點 係咪真係政治智慧咁弱

而家係咪唔俾講「獨立」關稅區？

選擇性失明者

係呢個時候就要大大聲講
香港從來都是一個中國的一部分 密不可分
任何人都不能將香港從中國分離出去

成日彈出彈入呀嗱

港獨！

九唔搭八

洗撚驚美國鬼咩！香港有中國咁強大既後盾洗撚怕！
我地香港應該要主動取消關係法！到時美國佬一定知衰道歉！
到時仲可以逼使美國放棄同中國打貿易戰！

強烈反對香港政府高級官員搞港獨
香港是中華人民共和國不可分離的一部份
香港與中國經貿關係密不可分,共存共亡

DINALD TRUMP PLEASE PUNISH HONG KING

獨立都唔敢講 你點說服人香港同支那有分別

DONALD TRUMP PLEASE PUNISH HONG KONG

唔係自古以來屬於中國咩？

成班太監

班官靠擦鞋靠拉關係

而有料果d又唔會比你上位因驚反佢

所以當佢地真低低地能ok

咁又係 有政治智慧嘅都俾人打壓晒

真係得班庸官管治

美佬話緊你件港女做雞收支佬錢含吹乃啜屎眼乜都玩埋，重要將佢d 高科技禮物同VIP 優惠轉送俾支佬，你強調自己重係單身單獨一個人住有撚用咩

美佬:

呢個地位係以前由美國同西方盟友俾你

俾得你就收得番

自己唔反省個政府做緊D咩損害西方利害

一批評你就話人偏頗，同果班一見美國佬停資助就屌嘅巴基躝癱有咩分別

呢幾年個政府做過d咩
你唔係以為歐美國家係盲架下話

以為講兩句就無數咩

Hong Kong is part of china

屌, 你同支那共赴黃泉啦

邊個同美國佬談判邊個就係漢奸

同支那一齊共同進退攬炒

獨立關稅區都唔夠膽講

香港從來自古以來都是一個單獨的貿易關稅區

我認為邱局長咁講 係將香港分裂出中國之外 建議佢返去大陸重新學習黨既思想

基本法第一百一十六條
香港特別行政區為單獨的關稅地區。
英文：The Hong Kong Special Administrative Region shall be a separate customs territory.
台灣加入WTO都係叫Separate Customs Territory of Taiwan, Penghu, Kinmen and Matsu

個別關稅領域

臺灣、澎湖、金門和馬祖個別關稅領域

無撚有錯

Btw就好似而家美國同中共國咁撚樣

人地同你講政治你同人講經濟

雞同鴨講

支持香港單獨（支持港單 ）

賣港賊而家先識驚呀？

邱騰華你宣揚港獨？黑警仲唔做嘢？

香港單獨

你官皆是什麼
咁小想同老美對話

副貿易代表?
你傾到佢都無足夠牙力喇傻仔
你幹部黎架咋

個別 = individual

HK Police Force

你地講緊自由民主 你係度講咩關稅區啊屌你
話緊你用緊香港關係法黎偷科技啊on9

依單野真係好大鑊，班庸官唔好柒啦，你要奶共都要你有利用價值架！

香港最大作用就係做中美既門戶，美國放棄你，香港係中共眼中一d價值都冇。

一野充公晒你成個庫房、資產、土地⋯⋯都冇所謂！

西藏親中就比中國滅左、錫金兩邊靠就比印度滅左、不丹親印度反而無事！

你地靠邊都靠個有少少道理講下既國家啦！

香港既情況冇得親美，但起碼要兩邊靠啦，奶共有鬼用咩？佢絕對唔會當你自己人架！

你咁講又會俾屈毛鬧「腥講人同大陸人係好撚有分別架」、「腥講好到咁，你踩乜鳩呀？」

外國勢力

候任政務司司長邱生麻煩講野有骨氣D

人地班愛支議員都起碼言論一致:

工聯會立法會議會陸頌雄又指，美方提出將香港和中國內地視為同一個關稅區域，是中美貿易戰的一部分，目的是壓制中國，強調香港作為獨立關稅區，是建基於《基本法》，是國際認可，毋須由美國施捨和恩賜。

林健鋒指，有人建議將香港和中國內地視為同一個關稅區域，是「火上加油」、「唯恐天下不亂」，認為香港是全世界最自由的經濟體，批評是別有用心的人，提出損人不利己的建議，斥提出的人要不是無常識，要不就是想煽風點火。他又反駁報告中對香港言論自由的憂慮，認為是與事實不符，強調香港按《基本法》落實一國兩制，並依法享有言論自由，指外國政府不應介入香港事務。

DAB葛博士則指，若美國採取單邊主義，加強科技出口管控政策，會拖慢人類整體科技發展，同時會激發其他技術相對落後的國家在科研上發奮圖强，認為做法損人又不利己。她形容，「欲加之罪何患無辭」，斥美國千方百計遏制中國的社會經濟和科技發展，甚至不惜以抺黑及打擊香港以制衡中國，又批評反對派議員為虎作倀，附和美國的一派胡言。

Btw,既然吹到個獨立關稅區係國際認可，你地又講咁多廢話干預人地內政做咩?

侵已經聽夠贏國講呢套說話
家陣香港仲要重複多幾次

你老闆話唔撚驚咯

佢當人老馮

食兩家茶禮唔得㗎喎

冇美國比你 你會有？ 從來？

依家獨立關稅區都唔講得，要用單獨